\documentclass[a4paper, 12pt, dvipsnames]{report}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[french]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{geometry} %pour changer les marges d'un document
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{graphicx, float}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{mathrsfs}

\usepackage{multicol} %Pour mettre un texte sur plusieurs colonnes

\usepackage[explicit]{titlesec} %Permet de modifier les différentes parties, chapitres, sous-parties,...

\usepackage{colortbl} %permet de mettre des cellules de tableau en couleur

\usepackage{cellspace} %pour définir les espaces en haut et en bas des cellules d'un tableau
\setlength{\cellspacebottomlimit}{5pt}
\setlength{\cellspacetoplimit}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{xcolor} %permet de mettre du texte en couleur

\usepackage{array} %gestion des tableaux
\usepackage{tcolorbox} %créer des boîtes de couleurs

\usepackage{hyperref} %permet de gérer le sommaire et la page de garde et les options du PDF

\geometry{top=2cm, bottom=1.5cm, right=2cm, left=2cm}

\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr} %définition des en-têtes et des bas de page
\fancypagestyle{main}{
	\renewcommand\headrulewidth{5pt}
	\fancyhead[L]{6\ieme\, - DM 01 - Nombres entiers et décimaux, Géométrie }
	\fancyhead[R]{Collège}
	\fancyfoot[C]{\color{white}}
	}
\pagestyle{main}

%gestion des entêtes
\makeatletter\@addtoreset{section}{chapter}\makeatother % RAZ des numéros de section après un chapitre

\begin{document}
\begin{center}\shadowbox{\Large\textbf{DM 01 - À préparer pour le 06/11/2023}}
\end{center}\vspace{-0.8cm}

\section*{Exercice 1 - Opérations avec les entiers \hfill /3}
\vspace{-0.5cm}
Poser les opérations suivantes :
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}\,] \vspace{-0.3cm}
\begin{multicols}{3}
	\item $548 + 382 + 493$
	\item $714 - 225$
	\item $845 \times 23$
\end{multicols}
\end{enumerate}


\section*{Exercice 2 - Problème \hfill /3}
\vspace{-0.5cm}
Pythagore, habitant à Samos, veut rendre visite à son copain Thalès, habitant à Milet. Une distance de \Lg[km]{73}  séparent ces deux villes. Pythagore a déjà parcouru \Lg[km]{23}.\\
\textbf{Combien de kilomètres lui reste-t-il à parcourir pour atteindre la ville de Milet ? Justifier.}


\section*{Exercice 3 - Nombres décimaux \hfill /9}
\vspace{-0.5cm}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Donner l'écriture décimale de chacun des nombres suivants en détaillant votre démarche.
	\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]\vspace{-0.3cm}
	\begin{multicols}{2}
		\item $7 \times \num{1000} + 3 \times 10 + \dfrac{5}{10} + \dfrac{8}{\num{1000}}$
		\item $\num{4000} + 5 \times 10 + \dfrac{4}{100}$
		\item $\num{10000} + 7 \times 100 + \dfrac{7}{10} + \dfrac{3}{100} + \dfrac{9}{\num{1000}}$
		\item $\dfrac{5}{10} + \dfrac{7}{100}$
	\end{multicols}
	\end{enumerate}
	\item On considère le nombre $\num{4 376,798}$. Donner :
		\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]\vspace{-0.3cm}
		\begin{multicols}{2}
			\item sa partie entière ;
			\item sa partie décimale ;
			\item son chiffre des dixièmes ;
			\item son nombre de dixièmes ;
			\item son chiffre des centièmes ;
			\item son nombre de millièmes.
		\end{multicols}
		\end{enumerate}
	\item Rayer les zéros inutiles pour chacun des nombres suivants :
		\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]\vspace{-0.3cm}
		\begin{multicols}{4}
			\item $507,8080$
			\item $003400$
			\item $0,0700$
			\item $0307,00001$
		\end{multicols}
		\end{enumerate}
	\item \'Ecrire chaque nombre sous la forme d'une fraction décimale.
		\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]\vspace{-0.3cm}
		\begin{multicols}{4}
			\item $13$
			\item $1,73$
			\item $43,87$
			\item $0,783$
		\end{multicols}
		\end{enumerate}
\end{enumerate}

\section*{Exercice 4 - Géométrie \hfill /5}
\vspace{-0.5cm}
Sur une feuille blanche, suivre les instructions suivantes :
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Tracer un cercle $\mathscr{C}$ de centre $O$ et de rayon $\Lg{3}$.
	\item Placer un point $A$ appartenant au cercle.
	\item Que vaut la longueur $OA$ ?
	\item Placer les points $C$ et $D$ tels que le segment $[CD]$ soit une corde du cercle $\mathscr{C}$ mais pas un diamètre.
	\item Placer le point $B$ tel que $[AB]$ soit un diamètre du cercle.
	\item Que peut-on dire des longueurs $OA$ et $OB$ ?
	\item \faCalculator\, La formule pour calculer la circonférence $P$ d'un cercle est : $P = 2 \times \pi \times r$ où $r$ est le rayon du cercle. La formule pour calculer la surface $A$ d'un disque est : $A = \pi \times r^2$ où $r$ est le rayon du disque.
	\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
		\item Calculer la circonférence du cercle $\mathscr{C}$. Donner une valeur exacte et une valeur approchée au dixième près.
		\item Calculer la surface du disque de centre O et de rayon OA. Donner une valeur exacte et une valeur approchée au dixième près.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\newpage
\begin{center}\shadowbox{\Large\textbf{DM 01 - À préparer pour le 06/11/2023}}
\end{center}\vspace{-0.8cm}

\section*{Exercice 1 - Opérations avec les entiers \hfill /3}
\vspace{-0.5cm}
Poser les opérations suivantes :
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}\,] \vspace{-0.3cm}
\begin{multicols}{3}
	\item $548 + 382 + 493$
	\item $714 - 225$
	\item $845 \times 23$
\end{multicols}
\end{enumerate}


\section*{Exercice 2 - Problème \hfill /3}
\vspace{-0.5cm}
Pythagore, habitant à Samos, veut rendre visite à son copain Thalès, habitant à Milet. Une distance de \Lg[km]{73}  séparent ces deux villes. Pythagore a déjà parcouru \Lg[km]{23}.\\
\textbf{Combien de kilomètres lui reste-t-il à parcourir pour atteindre la ville de Milet ? Justifier.}


\section*{Exercice 3 - Nombres décimaux \hfill /9}
\vspace{-0.5cm}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Donner l'écriture décimale de chacun des nombres suivants en détaillant votre démarche.
	\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]\vspace{-0.3cm}
	\begin{multicols}{2}
		\item $7 \times \num{1000} + 3 \times 10 + \dfrac{5}{10} + \dfrac{8}{\num{1000}}$
		\item $\num{4000} + 5 \times 10 + \dfrac{4}{100}$
		\item $\num{10000} + 7 \times 100 + \dfrac{7}{10} + \dfrac{3}{100} + \dfrac{9}{\num{1000}}$
		\item $\dfrac{5}{10} + \dfrac{7}{100}$
	\end{multicols}
	\end{enumerate}
	\item On considère le nombre $\num{4 376,798}$. Donner :
		\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]\vspace{-0.3cm}
		\begin{multicols}{2}
			\item sa partie entière ;
			\item sa partie décimale ;
			\item son chiffre des dixièmes ;
			\item son nombre de dixièmes ;
			\item son chiffre des centièmes ;
			\item son nombre de millièmes.
		\end{multicols}
		\end{enumerate}
	\item Rayer les zéros inutiles pour chacun des nombres suivants :
		\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]\vspace{-0.3cm}
		\begin{multicols}{4}
			\item $507,8080$
			\item $003400$
			\item $0,0700$
			\item $0307,00001$
		\end{multicols}
		\end{enumerate}
	\item \'Ecrire chaque nombre sous la forme d'une fraction décimale.
		\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]\vspace{-0.3cm}
		\begin{multicols}{4}
			\item $13$
			\item $1,73$
			\item $43,87$
			\item $0,783$
		\end{multicols}
		\end{enumerate}
\end{enumerate}

\section*{Exercice 4 - Géométrie \hfill /5}
\vspace{-0.5cm}
Sur une feuille blanche, suivre les instructions suivantes :
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Tracer un cercle $\mathscr{C}$ de centre $O$ et de rayon $\Lg{3}$.
	\item Placer un point $A$ appartenant au cercle.
	\item Que vaut la longueur $OA$ ?
	\item Placer les points $C$ et $D$ tels que le segment $[CD]$ soit une corde du cercle $\mathscr{C}$ mais pas un diamètre.
	\item Placer le point $B$ tel que $[AB]$ soit un diamètre du cercle.
	\item Que peut-on dire des longueurs $OA$ et $OB$ ?
	\item \faCalculator\, La formule pour calculer la circonférence $P$ d'un cercle est : $P = 2 \times \pi \times r$ où $r$ est le rayon du cercle. La formule pour calculer la surface $A$ d'un disque est : $A = \pi \times r^2$ où $r$ est le rayon du disque.
	\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
		\item Calculer la circonférence du cercle $\mathscr{C}$. Donner une valeur exacte et une valeur approchée au dixième près.
		\item Calculer la surface du disque de centre O et de rayon OA. Donner une valeur exacte et une valeur approchée au dixième près.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\newpage
\begin{center}\shadowbox{\Large\textbf{DM 01 - À préparer pour le 06/11/2023}}
\end{center}\vspace{-0.8cm}

\section*{Exercice 1 - Opérations avec les entiers \hfill /3}
\vspace{-0.5cm}
Poser les opérations suivantes :
\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}\,] \vspace{-0.3cm}
\begin{multicols}{3}
	\item $548 + 382 + 493$
	\item $714 - 225$
	\item $845 \times 23$
\end{multicols}
\end{enumerate}
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]

\section*{Exercice 2 - Problème \hfill /3}
\vspace{-0.5cm}
Pythagore, habitant à Samos, veut rendre visite à son copain Thalès, habitant à Milet. Une distance de \Lg[km]{73}  séparent ces deux villes. Pythagore a déjà parcouru \Lg[km]{23}.\\
\textbf{Combien de kilomètres lui reste-t-il à parcourir pour atteindre la ville de Milet ? Justifier.}\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]

\section*{Exercice 3 - Nombres décimaux \hfill /9}
\vspace{-0.5cm}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Donner l'écriture décimale de chacun des nombres suivants en détaillant votre démarche.
	\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
		\item $7 \times \num{1000} + 3 \times 10 + \dfrac{5}{10} + \dfrac{8}{\num{1000}}=$\pointilles[9cm]
		\item $\num{4000} + 5 \times 10 + \dfrac{4}{100}=$\pointilles[11cm]
		\item $\num{10000} + 7 \times 100 + \dfrac{7}{10} + \dfrac{3}{100} + \dfrac{9}{\num{1000}}=$\pointilles[8cm]
		\item $\dfrac{5}{10} + \dfrac{7}{100}=$\pointilles[13cm]\\\\
	\end{enumerate}
	\item On considère le nombre $\num{4 376,798}$. Donner :
		\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
			\item sa partie entière :\pointilles[12cm]
			\item sa partie décimale :\pointilles[12cm]
			\item son chiffre des dixièmes :\pointilles[11cm]
			\item son nombre de dixièmes :\pointilles[11cm]
			\item son chiffre des centièmes :\pointilles[11cm]
			\item son nombre de millièmes :\pointilles[11cm]
		\end{enumerate}
\end{enumerate}
\newpage
\begin{enumerate}
	\item[\textbf{3)}] Rayer les zéros inutiles pour chacun des nombres suivants :
		\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}] \vspace{-0.3cm}
		\begin{multicols}{4}
			\item $507,8080$
			\item $003400$
			\item $0,0700$
			\item $0307,00001$
		\end{multicols}
		\end{enumerate}
	\item[\textbf{4)}] \'Ecrire chaque nombre sous la forme d'une fraction décimale.
		\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]\vspace{0.5cm}
			\item $13=$\pointilles[14cm]\\\\
			\item $1,73=$\pointilles[13.5cm]\\\\
			\item $43,87=$\pointilles[13.5cm]\\\\
			\item $0,783=$\pointilles[13.5cm]\\\\
		\end{enumerate}
\end{enumerate}

\section*{Exercice 4 - Géométrie \hfill /5}
\vspace{-0.5cm}
Sur la feuille blanche donnée, suivre les instructions suivantes :
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item Tracer un cercle $\mathscr{C}$ de centre $O$ et de rayon $\Lg{3}$.
	\item Placer un point $A$ appartenant au cercle.
	\item Que vaut la longueur $OA$ ?\pointilles[11cm]
	\item Placer les points $C$ et $D$ tels que le segment $[CD]$ soit une corde du cercle $\mathscr{C}$ mais pas un diamètre.
	\item Placer le point $B$ tel que $[AB]$ soit un diamètre du cercle.
	\item Que peut-on dire des longueurs $OA$ et $OB$ ?\\
	\pointilles[17cm]\\
	\pointilles[17cm]
	\item \faCalculator\, La formule pour calculer la circonférence $P$ d'un cercle est : $P = 2 \times \pi \times r$ où $r$ est le rayon du cercle. La formule pour calculer la surface $A$ d'un disque est : $A = \pi \times r^2$ où $r$ est le rayon du disque.
	\begin{enumerate}[label=\textbf{\alph*)}]
		\item Calculer la circonférence du cercle $\mathscr{C}$. Donner une valeur exacte et une valeur approchée au dixième près.\\
		\pointilles[16cm]\\
		\pointilles[16cm]\\
		\pointilles[16cm]\\
		\pointilles[16cm]
		\item Calculer la surface du disque de centre O et de rayon OA. Donner une valeur exacte et une valeur approchée au dixième près.\\
		\pointilles[16cm]\\
		\pointilles[16cm]\\
		\pointilles[16cm]\\
		\pointilles[16cm]
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{document}
